關於今次醫護罷工對運動嘅反思

喺疫情發生之前，我相信佔運動多數嘅和理非都希望用「全民大三罷」作為終極抗爭手段，始終無人想借助勇武手足們流血被捕但一無所獲。

今次疫情令到罷工呢個方式同政權討價還價得以落地，令到我地可以反思同並前瞻往後罷工嘅未來性。

首先，小弟覺得今次醫護罷工好大程度上係無效（但好有意義），我唔係放負，我只係想從中吸取教訓，並以暫時嘅發展作為一個借鏡，好好諗下以後點樣用罷工甚至三罷嘅方式去抗爭。

今次醫護罷工係有幾個 contextual factor配合，令我預先覺得呢場罷工work嘅。

1.工會形式動員罷工，正當性、規範層次、組織力完美體現喺到。

2.緊張局勢，每日患病人士都上升，唔到政府漠視醫護罷工

3.本身喺社會上已經有一定地位同影響力嘅醫護肯罷，影響力絕對比一般市民罷工來得有衝擊性

去到呢刻罷工五大訴求尚未正式落實，我會諗以下幾個方向：

1.單單講醫護罷工人數同受影響規範，係咪仲唔夠？係咪仲未夠醫護人員罷工？受影響範圍又夠未？真係要完全令所有公立醫院因爲人手短缺運作唔到，先有效？

2.承上，究竟係咪要配合埋全香港市民罷工，或至少要航空界罷工，先逼到政府喺防疫條鏈上做到嘢？

將以上套落去運動，我地係咪要計下數，計下有幾多人最終有可能會罷工，而又有幾多影響力呢？Eg香港working population，黃絲佔嘅 ratio？會唔會只要有乜嘢行業嘅人肯配合罷工，就已經顯注做到罷工癱瘓社會運作嘅效果？未必需要全民皆罷。

其次，我覺得我地要作出最保守嘅估計，估計將來罷工同政府deal到嘅可能性（最 worst可能係理9你），然後諗下有無其他出路，如繼續擴大勇武嘅正當性同 supporter base。

今次醫護罷工睇得出政府係倔強到唔理香港人安危，更唔好提政治訴求，所以我諗思考三罷嘅時候，除左要考慮點保障罷工嘅人，同時好需要借今次件事，諗下點加強罷工嘅「殺傷力」。

今次醫護罷工睇得出唔係政府理唔理香港人安危，政府唔理港人安危一早大家都知，今次睇得出嘅係，要罷工就要企硬。

諗清楚如果大家企硬，ha敢唔敢主動炒晒幾千人。

再諗下，如果主動縮係咪仲大獲過企到尾。

企硬反而係保命符令佢唔敢郁你。

今次罷工失敗之後再認真諗下功能組別係咪真係仲有希望啦。

今次醫療手足暫時退場可以話係退得好靚（並且已經企得好硬），由始至終都無縮，大家都明佢地有佢地嘅原則同埋工會嘅民主精神。我衷心尊重佢地決定

如果其他工會搞罷工，希望以此為鑑

我自己睇法覺得 罷工想件事好多時都變左做道德感召/ 情緒主導 eg 大人肯罷工細路唔使衝
我地可唔可以換啲方法
例如gen啲數據出黎
顯示幾多人罷就會癱瘓到xxx 然後會有咩好處 eg 十日內可以減少x%大陸人入香港 之類
因為講真 香港人心底都係講效率同目標為本 特別係關於工作 資源 錢 行動

講真 冇大台同群策群力 的確係令群眾嘅情緒散播率高左 但感染力不足
與其一味強調群眾應該點做 不如擺啲客觀嘅數據同方法出黎 令成個社會思考罷工與否

就好似我地發現以前嘅六四集會 七一遊行只係自我安慰 經過思考去到今日我地唔再只係局限於集會遊行咁

有無做開 big data analysis手足識得分析三罷對香港嘅影響？

做得公立醫院的醫護
都有份使命感
出面大把世界
大把錢 又舒服

平時公立醫護十分忙碌

佢哋點決定都要支持

尊重但唔知點幫佢地，今次最大籌碼係佢地手上
其他公會又應該觀察緊呢場最有影響力嘅罷工
十日話多唔多，話少唔少
延長多幾日可以等其他公會做埋表決
何況其他公會都好似冇醫護界收得咁多人
醫護續罷，其他細會加入罷就係助燃劑
但細公會罷就好似顯得手無縛雞之力
因為好多行業都係冇話冇左邊個唔得
我個人悲觀啲，今次唔上唔落
雖然好似有一丁點壓逼到正苦
但咁嘅局面令其他公會好難係以後有信心罷工

一早已經講緊...但無人理...我P牌又推唔郁

入面有個巴打幫我推左成個月 但都推唔到

[牽制政權 工會聯盟] 需要大量文宣 多管齊下 唔可以只靠遊行同街站等人參加 更需要議員係區內幫手

香港人對罷工心態仲未成熟
參考外國罷工係好普通既事
除非罷好耐 否則市民唔會埋怨罷工會令佢地唔方便
覺得係工人應有既權利
但外國罷工通常會循序漸進
例如首先按章工作
然後罷一日再分階段加長時間
再傾唔掂會有mediator做中間人
香港呢方面未成熟
不過今次係工運向前行出一大步
好有意義

今次睇得出冷血林鄭無底線
黑心啲講死多幾個可能仲快攬炒

林鄭在位，可能全港停哂都理撚你
最緊要班支那金融人同黑警返工，我話知你香港核爆

企硬反而唔敢郁你？
呢點真係有保留 似乎諗得太理所當然
佢大可以話醫護曠工然後依法炒哂佢
可能係即炒＋告醫護 可能等疫情過後先炒
但獨裁政府係絕對唔會屈服
一定會搞你

由始至終我都冇諗過罷工會迫到政府封關
罷工最大的作用係贏取未來的政治籌碼
香港每死一個人都要歸咎於政府拒絕封關所致
醫生護士一早以罷工威脅政府封關
罷工一黎可以獲得社會廣泛關注 二黎係極強烈的手段去「提醒」政府封關的必要性
但政府為左唔知咩原因而選擇犧牲香港人的性命
最重要係將非民主派同政府扯上關係

個人認為而家罷工的醫護應該以拒絕進入隔離病房工作作為抗爭手段
咁就將個波交返比政府
「我地並冇漠視病人的利益
我地依然會照顧病人
只係拒絕進入隔離病房工作
政府可以安排願意的人去隔離病房
咁就唔會影響到病人的利益」
藍絲醫護英雄式犧牲之後 再用藍絲醫護的死屌柒政府同疼民主派拒絕封關

為工人權益而罷工同為政治而罷工好唔同
工人為左自己的利益好多時都願意罷工
最重要係我地要威脅的對象係政府
佢地威脅的對象係公司
罷工直接令公司的利益受損 公司會妥協
但我地罷工好難令港共的利益受損
呢到的利益唔係指稅收 或者其他政府收入 或者破壞政府公物導致的維修費
而係港共輸送比中共的利益